 This is the mirror site of our GitHub repo: https://github.com/Hiroaki-Inomata/OpenDolphin-2.7m

## OpenDolphin-2.7m
  
### 概要
OpenDolphin-2.7m (2.7m) は、 dolphin-dev/OpenDolphin のオープンソース電子カルテ OpenDolphin2.7.0b (2.7) の modified version（ bugfix + α）です。
 * クライアント外観・データ構造は 2.7 と完全に同一です。
 * ファイルバックアップ機能を備えています。

### インストール方法

 * [OpenOcean/OpenDolphin をカスタマイズするために知っておいた方がよいこと](https://phazor.info/OpenOcean/?p=1)
 * [OpenOcean/OpenDolphin をカスタマイズするために知っておいた方がよいこと ２](https://phazor.info/OpenOcean/?p=217)
 * [Open Dolphin 2.7.0b を Win10 にインストールしてみた](https://phazor.info/air/?page_id=543)
 * [Open Dolphin 2.7(m) を Mac OSX にインストールする](https://allnightnihon2b.net/blog-jp/?page_id=367)

　などを参考にしてください。

### クライアント起動方法
　windows か Mac であれば、ダブルクリック一発で起動します。
 
  
### 派生プロジェクト
[OpenOcean](https://github.com/air-h-128k-il/OpenOcean)が実質的な後継プロジェクトです。  
  
* 当プロジェクト fork 後、コードメンテナンスおよびいくつかの機能が追加されています。  
* さらに将来的に DICOMviewer/PACS [HorliX](https://github.com/air-h-128k-il/HorliX) との連携も期待できます。  
  
OpenOcean の利用も検討してみてください。  
と言っていたのですが OpenOcean 大幅書き直しの予定なのでこちらを現役復帰させる（かも）。  現在でも使えることは使えると思います。  
  
    
    
[猪股弘明](https://phazor.info/blog-ja/?page_id=2)  
[フェイザー合同会社](https://phazor.info)（PHAZOR, LLC）  
精神科医  
